[短] 我們的海難

你一張開眼已經置身海上。
沒有人徵求你同意，也沒有人照顧你，總知你就在海上了。
你腳下只有一艘小舨舢，在茫茫大海中就好像粟米湯的碎粒一樣渺小。
這艘舨舢也出不了海吧？你只好沿着岸邊慢駛，找一個適合的碼頭泊岸。

就在不遠處，你遇上第一個碼頭。
它以簡單的木板搭成，雖然簡陋，但乍看十分堅固。
你飄過去，碼頭的主人立即熱情地向你招手。
你們寒喧了幾句，碼頭主人就急不及待放下木板，搭到你的舢舨上。
但你沒有搭板的經驗，只能站到一旁，看着碼頭主人在你的舢舨上忙個不停。
你的舢舨太小了，他只好硬行鑿開你的船邊，強行把木板申過來。
反正，木板搭好了，你的舨舢也穩定了。
碼頭主人在船上跟你聊了一整夜，大家相言甚歡。
你提出想上岸，但碼頭主人表示沒問題，但要等清晨才上碼頭。
你不以為然，在船上安然入睡。
翌日，你發現自己的舨舢又開始載浮載沉。
你立即站起來，發現碼頭另一邊泊了艘陌生的舨舢。
它大小跟你相約，不過木質比較滑跟軟。
你發現它也被碼頭主人鑿開了船邊，搭上木板。
「我可以上岸了嗎?」你大聲問。
「抱歉，請你找其他人吧！」碼頭主人答你。

你不明白，明明自己先來，為甚麼不可以上岸?
你懷着疑問，慢慢離開碼頭。

你順着潮水前進，沿路經過不少碼頭。
部份主人向你揮手，但因為上次的經驗令你卻步了。
你想找一個合適的碼頭才泊過去。

隨着日子過去，你在海上飄了好一段時間，船底開始長出蠔殼，木材也需要保養了。
你決定好好把握下一個靠岸的機會。

今天你遇上另一個木碼頭。它比第一個碼頭略大，設備齊全，主人也熱情地向你招手。
你沒有過多疑惑就泊過去了。
你們又寒喧了一會，過程輕鬆愉快。
「你願意靠岸嗎？」主人問你。
你當然答應，然後把小舨舢划過去。
可是主人馬上發現你的船邊被鑿過，立即阻止你靠近。
「不，我不願意接收損壞的舨舢。」他說。
你們爭執了幾句，主人很生氣地趕走你，你也沒有留下的意思，用力地划走了。

如是者，你沿岸經過了大大小小數百個碼頭，有的以象牙建成；有的鑲有寶石；有的更備有燈塔，不過你害怕浪費時間，直接划走了。

你不知不覺在大海上飄流了多久。因為船底結殼加上風吹雨打，船身已經佈滿疤痕，帆也皺皺的。
今次你又遇上一個碼頭。
它以石建成，有相當規模，不過旁邊已經泊了幾艘船。
那個主人又向你招手。
你小心翼翼地接近，主動向碼頭主人問話。
「我的船被鑿過了，你介意嗎？」你問。
「當然不介意。我的碼頭正是為了讓你這樣的長途船家休息之用。」他笑道。
你太需要保養與安穩的地方睡一覺，所以不假思索泊過去。
你們未來得及寒喧，碼頭主人已經提着木板走過來。
為了平穩地睡上一覺，你也不介意他又鑿開你的船邊少許。
今晚，你安穩地晚了一覺。

往後幾天碼頭主人也沒有趕走你。如是者你住了一段時間，甚至上岸跟他的家人燒烤。
陸地就在前方，你覺得今次應該可以靠岸吧？
翌日，海上飄過一艘比你幼身，而且外表光鮮亮麗的細木船。
「你差不多應該走了。」碼頭主人對你說。
你也明白這一天到了，也沒有多作苟言，默默離開了。

今後，每遇上一個碼頭你都泊過去，只為睡一晚安穩的覺，有時侯為了與其他船隻爭泊位而爭執。
你學會拾來大魚骨裝飾風帆，定期保養船身，甚至磨走表面發皺霉爛的木材爭取碼頭主人的目光。
唯獨一樣，那個被鑿開的船邊永遠都修補不了。
現在你才發現上岸原來這麼困難。

你過了一段睡得香甜的日子，開始習慣飄流的感覺，漸漸懶得靠岸。
直到一日，你發現船上多了一件貨物。
肯定是某個碼頭主人留下的物品。
可是你泊過那麼多碼頭，自己也記不起是誰留下。

貨物慢慢變重，令你的船體加速腐壞。
這下子你急了。
你以最高速度划向岸邊，裝作漫不經意駛過那些光鮮的碼頭。
可是碼頭主人一看到你船上的貨物就立即趕走你。

你明白載着這件貨物你永遠上不了岸。
在一個夜空無月的晚上，你悄悄把貨物拋下海。
可是那件貨物太重，你搬運的時侯弄傷了身體。
船保養不了，連舵也難以控制。
你只好躺在船上，任由大海將你扯入無盡的旋渦之中。

某日，你殘破不堪的船咚一聲撞上碼頭。
這個碼頭的主人很年輕，像初犢一樣稚氣。
他好奇地盯着你的船。
你也老練地揚開帆，向他展示你的船。
那個主人第一次如此近距離看到大船，害羞地向你招手。
你愣住一秒，然後把船駛過去。
「你要上船玩玩看嗎?」今次你主動問。
「可…可以嗎?」主人驚喜問。
「嗯，把木板搭過來吧。」你指着已經被鑿得光滑的船邊破口說。
碼頭主人慢慢把木板伸過來，你也老實不客氣地接住，引導他的木板放進來。
今晚你睡得很香甜。

翌日，小主人問你要不要上岸。
你又愣住了。
這個小碼頭怎可以容下你久經風霜的大船？
你揉了他的頭一下。
「下次再遇上才算吧。」你微笑道。

當晚，你悄悄離開這個小碼頭，獨自駛向大海中心。
任由風雨洗刷你的船，直到船體開始入水。
你站在船上，眺望着遠岸燈火通明的景色，帶着滿足的微笑慢慢沉下去。

自娛下

臭雞

屌你老母

小推

有冇船仔

你既大船係邊

我係支燈塔 引啲就沉嘅船過嚟鋤爆佢

咁快想鋤人